.TH VPN-SERVER-CERTIFICATE-BUILD 8 "Januari 2015" vpn-server "Systeem Programma's"


.SH NAAM
vpn-server-certificate-build - maak een OpenVPN gebruiker certificaat




.SH SAMENVATTING
.B vpn-server-certificate-build
.I [optie]




.SH BESCHRIJVING
Maak een OpenVPN gebruiker certificaat en associeer een email adres en een
taalvoorkeur met he certificaat.

Het certificaat kan gebruikt worden door OpenVPN gebruiker software
om een verbinding te maken met de OpenVPN server die de certificaten gebruikt
waarmee de gebruiker certificaten aangemaakt zijn.

Voordat de applicatie uitgevoerd wordt:

.B Achterhaal de taalvoorkeur van de gebruiker
.RS
Vraag de gebruiker naar wie het certificaat verstuurd zal worden wat zijn/haar
taalvoorkeur is (zie ook
.B TALEN ONDERSTEUNING
hieronder).
.RE

De applicatie zal vragen naar alle informatie die niet gespecificeerd is met
behulp van de opties. Om te vermijden dat de applicatie naar informatie vraagt
dienen tenminste
.B --name
en
.B --email
gespecificeerd te worden. In deze situatie, als
.B --language
niet gespecificeerd is wordt de standaard taal gebruikt.

.B --name, -n <naam>
.RS
Gebruik <naam> als de naam van het certificaat.

De naam zal in (case-insensitive) gecontroleerd worden tegen gereserveerde
names en bestaande namen, en mag uitsluitend bestaan uit nummers (0-9) en
letters (a-z of A-Z).
.RE

.B --email, -e <email>
.RS
Associeer <email> als het email adres met het certificaat.

Het email adres zal gecontroleerd worden op het juite formaat.
.RE

.B --language, -l <taal>
.RS
Associeer <taal> als de taalvoorkeur met het certificaat.

Een lege waarde voor <taal> houdt in dat de standaard taalvoorkeur gebruikt
wordt.

Er kan een keuze gemaakt worden tussen de talen die beschikbaar zijn middels
geinstalleerde vpn-server taalpakketten en de standaard taal.
.RE

.B --help, -h
.RS
De help tekst.
.RE




.SH BESTANDEN
.I /root/openvpn.CA/
.RS
De easy-rsa map met de server certificaten, gebruiker certificaten, lijst met
ingetrokken certificaten, etc.
.RE




.SH TALEN ONDERSTEUNING
Pakketten met taal ondersteuning bevatten de email sjablonen, zijn optionele
componenten van het
.B vpn-server
pakket, en dienen wellicht geinstalleerd te worden.




.SH VEILIGHEIDSWAARSCHUWING
 ******************************************************************
 * VPN connectie informatie is vertrouwelijk: communiceer nooit   *
 * over deze informatie in een (onversleutelde) email of een in   *
 * ander onversleuteld medium.                                    *
 *                                                                *
 * Het in bezit hebben van de certificaten is voldoende voor een  *
 * derde partij om toegang te krijgen tot het netwerk dat         *
 * verbonden is met de VPN server, er is geen wachtwoord nodig!   *
 ******************************************************************




.SH BUGS
Geen bekende bugs.




.SH AUTEUR
Opgesteld door Ferry Huberts




.SH COPYRIGHT
Copyright © 2015 Pelagic.

Licentie GPLv2+: GNU GPL versie 2 of later
<http://www.gnu.org/licenses/gpl-2.0.html>.




.SH "ZIE OOK"
.BR vpn-server-certificate-change (8),
.BR vpn-server-certificate-list (8),
.BR vpn-server-certificate-revoke (8),
.BR vpn-server-certificate-send (8)
